稅務學會建議政府寬減本年度利得稅薪俸稅及差餉

新一份財政預算案將於本月底公布，香港稅務學會建議，政府可因應新型肺炎疫情而作出多項一次性支援，包括寬減20/21年度利得稅及薪俸稅，上限2萬元；寬減期內4個季度差餉，以每季1500元為上限；並延長分期交稅附加費至20/21課稅年度。

學會又建議，豁免首次置業從價印花稅，樓價需為800萬以下，單位需連續3年居住，如果3年內出售要補交獲豁免的印花稅。並建議作出租金支出稅務扣減，每年10萬元。

為提供更多誘因使用私營醫療服務，學會建議，為納稅人及其配偶及受撫養人，提供住院費用稅務扣減，上限每年10萬；並建議政府考慮提供醫保保費稅務扣減。

第一次聽見有"稅務學會"...

佢哋有個試叫 certified tax advisor

佢地年年財政預算案前都出嚟噏嘢架喎

NGO 同 circulate 下 newsletter 就做得ga la

年年都出黎講野架

衡出嚟做乜

淋病：我哋聽到有市民聲音支持我哋加稅，我哋要回應呢個訴求

好多人連工都冇得返

租金支出扣稅?
租私樓果D點知係咪真交租

稅務學會100%建議都係加劇貧富懸殊

老老豆豆
香港稅制咁簡單
個學會其實真係冇乜柒用
遲早都係向PRC tax靠攏